\section{Биография}
\subsection{Кто это?}
\begin{frame}{Кто это?}
  \begin{multicols}{2}
    Анаксагор --- древнегреческий философ, математик и астроном. Основоположник афинской философской школы.
    \newpage
    \image[1]{anaxagorasImg}{Анаксагор}
  \end{multicols}
\end{frame}

\subsection{Основные моменты жизни}
\begin{frame}{Основные моменты жизни}
\begin{description}
  \item[До Афин] Родился в городе Клазоменах (на западном береге Малой Азии) в богатой семье. Но от наследства отказался и отправился странствовать.
  \item[Пребывание в Афинах] В Афинах, хоть и не был полноправным гражданином, но был весьма уважаем, имел много видных учеников, дружил с Плутархом.
  \item[Изгнание] Был обвинён в атеизме и отправлен в изгнание (по другой версии приговорён к смерти, но сбежал). Остаток жизни провёл в торговом городе Лампсаке.
\end{description}
\end{frame}

\subsection{Физическая география}
\begin{frame}{Вклад в физику и географию}
  Анаксогор был не только философом, он давал объяснения некоторых явлений в физике и физической географии. Причём многие даже по современным меркам неплохие. То есть он был весьма разносторонним учёным.

  В частности он объяснил:
  \begin{itemize}
    \item Град
    \item Радугу
    \item Землетрясения
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Основные идеи}
\begin{frame}{Основные идеи}
    \begin{myscheme}[H]\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[
        ,align=center
        ,mindmap
        ,scale=0.9 ,concept color = grColor ,root concept/.append style={scale=0.8,fill=grColor,circle}
        ,level 1 concept/.append style={scale=0.8,fill=grColor,circle,sibling angle=60}
        ]
        \node [root concept] {Основные \\ идеи}
            [clockwise from=330]
            child { node[level 1 concept] (c1) {Космогония}}
            child { node[level 1 concept] (c2) {Нус}}
            child { node[level 1 concept] (c1) {Теория материи}};
    \end{tikzpicture}
    \end{center}\end{myscheme}
\end{frame}

\section{Космогония}
\begin{frame}{Космогония}
  Теория о возникновении космоса.

  Основные этапы по Анаксагору:
  \begin{itemize}
    \item Хаотичная смесь из различных элементов. Неподвижна.
    \item Появляется \textit{Нус} (позже вернёмся) и приводит всё в движение, постепенно разделяя смесь.
    \item В центре скопились твёрдые, влажные и холодные компоненты и со временем образовали Землю.
    \item Звёзды, Солнце и Луна являются бывшими частями Земли, которые откололись и теперь вращаются вокруг неё. Также они нагрелись от окружающего там жара и поэтому стали светиться.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Нус}
\begin{frame}{Нус (Ум, Разум)}
\epigraph{И действительно, он — тончайшая и чистейшая из всех вещей\ldots}{Анаксагор}
  Некая космическая сила.

  Присуща животным, но надо отличать её от души.

  Существуют небольшие различия в понимании её смысла, но большинство считают, что она чисто механическая сила.
\end{frame}

\section{Гомеомерия}
\begin{frame}{Гомеомерия\footnote{Термин введён Аристотелем}}
  Элементарное начало, мельчайший элемент всякого качества.

  Был значимым шагом к теории об атомах, но ещё сильно отличался (т.\,к. гомеомериями считались и дерево, и мясо).
\end{frame}

\section{Заключение}
\begin{frame}{Заключение}
  Анаксагор был значимой фигурой в философии, так как положил начало нескольким значимым теориям одной теории.

  Его мысли повлияли на многие направления философии, к примеру, на материализм и схоластику.
\end{frame}